有冇人發覺近年香港啲細路仔百厭咗好撚多？

行街見到啲𡃁仔跑嚟跑去
嘈撚住曬
巴士地鐵又係
十足十啲支那幼蟲
啲老豆老母仲覺得佢地個仔好撚得意
印象中以前啲𡃁仔冇咁煩

：近年啲𡃁仔真係百厭咗好撚多
：樓豬你on撚9啦不嬲都咁曳

一係怪獸家長縱壞晒
一係新移民/mk父母唔撚識教
有學識教養嘅家長只佔少數

我覺得係啲支那人教仔冇方
跟撚住香港又越嚟越多支那人
以前香港𡃁仔有家教好多

Agger

不過其實香港人都越嚟越冇禮貌
所以難怪
十幾年前真係好似好少見啲𡃁仔嘈生曬

屌你而家啲細路
行路唔撚帶眼
左衝右撞
返屋企經過個公園都比細路撞兩三次
係車上面又冇神神鳩叫
大佬呀 我想抖下呀

好百厭，個個細路仔都博咀

如果你見到班蝻亞細路, 你會發覺原來支那已經算好
而家個香港真係鬥衰

屌直程係我今日嘅經歷
仆街我收工已經心情好撚差
你老母班撚屌細路喺架巴士度嘈住曬

隔離屋成日掉個細路出走廊又喊又叫

蝻𡃁仔不嬲都百厭開
日日打架

其實以前都係
不過依代老豆老母更加唔識教咁解

最仆街係啲老竇老母都唔理

以前𡃁仔俾老豆老母打得
而家好多都唔打仔
根本啲𡃁仔都唔驚啲父母

我補習個𡃁仔都係咁
仲要以為自己好醒

記得自己細個好撚鍾意捉住地鐵條柱飛來飛去
之後老豆就會好惡咁鬧我 叫我返過去
依家啲大陸老母就自己玩電話
由得個細路飛來飛去 仲踩到我
我屌

識教嘅唔生
生嘅唔識教

做服務業，睇親啲細路亂尻咁走啲所謂家長理都唔理，根本唔想教就學人生，睇見都炆，又冇得屌佢地

粗口橫飛又冇禮貌
商場地鐵入面又四圍跑當正遊樂場
好喇撞到人，佢就彩你都on9, sorry都冇句
好心啲人唔識教就咪撚生
養到成隻生番咁

我反而覺得近幾年d香港小朋友靜咗好多
糟既大多都係小煌蟲
而家坐巴士見到d佢地讀書或者做功課
一係就一個二個玩手機睇笑波子
望到都覺心痛 我寧願佢地百厭d

咩邏輯

本身係咁就接受到
咁佢地強姦人你又接受到？?

講廣東話個d係叫活潑可愛
講蝗語個一班係百厭死柒頭想踢佢出車廂

無家教

香港少左好多以前有果種威嚴既傳統型父親
反而d mk港爸港媽多左好多 教到d細鳩鳩下咁 但又唔係外國隻be your friend 身教言教既慈父慈母 個仔周圍搞鳩人地d野都唔理

多左支那狗
冇計

老豆老母唔識教
錯又唔屌
由佢亂黎

都唔知係唔撚係香港人嚟

周圍亂衝亂撞，俾人撞倒之後d賤種老豆老母仲要覺得人地錯

仲要講蝗語

唔識教咪撚生啦

公園就算啦
但而家搭車或者行商場都好多亂咁跑既細路

因為識教ge人好多都唔想生
on on 99 ge 港豬/大陸人就會狂生

唔好賴強國個班

香港個堆老豆老母都係青山醫院出世
成個屋苑十年前已經ban 左唔比唱踏單車佢仲可以一家大細一齊踏

細路見到人行過, 就例牌扭埋去撞人架啦

去左中學做中一功課輔導老師
完全無視你周圍走
鬧唔聽 勸唔掂 罰左照繼續
但識多左野
中一已經諗緊揀科 番咩工

出左去食飯，就5分鐘前，前面個細路搞d 砂糖，比個職員話唔好咁做，跟住佢老母即刻打左野個細路，問題係成餐飯個細路都百厭到仆街佢老母都冇理過佢。

不過佢地係支那移民黎

結論：每日150蝗蟲不斷拖低香港各方面既質素，所以一日比一日差係事實

係 好撚多細路四圍狗衝鳩叫
有時父母話佢兩句轉頭又嚟過

因為父母都冇乜家教

以前細個喺街度嘈d曳d都俾人鬧/一巴星埋黎 依家呢代好幸福

有次我番工見到d細路搞d貼左請勿觸摸既label既貨 我緊係即刻衝出去叫個細路唔好搞
跟住個老豆講左句:唔好搞啦 睇下啦 比人話啦
然後就走左
我真係屌你老母 個小朋友唔識字唔識講對唔住 我唔緊要
你家長黎架 你做下戲都講句唔好意思啊
而家家長唔識教真係咪鳩生

新一代唔識教

識得教既父母越黎越少

好多都係一出世就請工人
教乜呀

班垃圾真係好煩

公屋幼蟲

各走極端，一係就老成到死，口吻話題成個大人咁；一係就天生天養泰山咁款

兩邊既父母都好撚自豪，wtf

有一次搭地鐵，有個細路大大聲講嘢嘈撚住哂，我望咗一望。個阿爸見到就同個細路講，講嘢細聲啲，唔好嘈親人。點撚知個阿媽即刻大大聲講，咩姐，小朋友係咁㗎啦。個細路大個咗畀人話冇禮貌真係多得你唔少。

根本就係啲強國馬騮黎 成日聽到啲賤種周圍跑追逐講putonghua

而家D細路9，10歲就識講粗口，仲要大大聲咁講，有幾次仲見到班死仔係個商場度玩滑板，阻住D人係度行路 我見到都覺得冇家教

00後 10後真係好低質

啱啱去完日本旅行都見到個百厭𡃁妹同個極品老母, 插完隊講咗聲無家教個老母走過嚟嘈

做服務業，啲家長鍾意叫自己啲仔女嗌唔該 有時好多人忙緊個陣就會應左句等等先，之後啲細路就會瘋狂嗌：唔該！唔該！嗌野啊！唔該！有冇人啊！唔該！...... 但啲家長都唔會叫停佢地

宜加啲細路(講緊2-4歲嗰堆)
一上巴士就着住對鞋踩上張櫈到
好心就除撚咗對鞋先 好撚污糟
成程成不停尖叫 起勢拍玻璃窗同前面張櫈
啲家長仲好似覺得佢地個仔好有活力好得意咁
冇打算叫停佢地
屌你老母嘈住哂成架車嘅人
呢啲咪叫冇家教囉 細個我同家姐細佬咁做
一早食咗藤條抆豬肉啦

近得班蝗多
最撚衰咪笑波屎班低質垃圾搞到咁

同埋之前同老母行街
見到一對姐弟(6,7歲左右)同個工人一齊
全程係咁又打又鬧個工人
我老母睇唔過眼同佢地講唔可以咁打工人姐姐咖
咁打人係唔啱咖
嗰兩件港孩即刻玻璃心碎又喊又大嗌
仲叫我老母收聲啦樣衰衰

好多都好冇家教
嘈生晒 周圍跑 撞到人就走 唔知咩叫禮貌
但佢地父母可以完全唔覺得有問題
D塞豆窿一喊一叫就俾部電話佢/就晒佢地
唔識教就咪生啦

以前真係打撚到仆街
邊敢曳豬。

已成秒經

翻工嗰陣有個兩三歲小朋友喺舖頭賴左尿

我 八婆
: 仲唔快啲幫手抺乾佢？
: 我俾啲紙巾俾你啦
: 尿咋嘛洗唔洗咁呀 你以後有仔嗰陣呀 日日抺呀

前日係m記比完錢等緊野食，成班細路係度撞人又勁大聲叫人比水佢，有一個死都要攝係我前面，差啲電話都比佢撞落地，之後一手推開佢再大大聲屌鳩佢，屌到佢眼淚水就出來，拎完杯水就走撚左，對唔住都無句

同老豆行返去屋企果陣 一個細路踩住單車一個踩住踏板車喺度鬥快 差啲撞到我地 我老豆大聲鬧鳩佢果陣當聽唔到 之後佢地特登兜返黎我地身後 想撞我老豆
我老豆忍唔住即刻拎手機影低佢地 佢地先急急腳走

最ON9係D老母 係地鐵跑黎呃去又捉住條柱係度fing
d老母次撚次都話 一陣整到個哥哥佢就鬧你架喇
我屌你老母講撚到好似我先係衰人咁 痴撚線 以前有d咁既仆街細路個老豆老母仲唔打撚到佢仆街?

最撚憎係條道到大叫 又唔罵

因為佢哋老豆老母都無家教

而家啲細路講粗口仲流利過我細個嗰陣 係公園玩真係粗口都唔多句

因為好多真係支那幼蟲

認真，應該要復興幫人教仔既風氣，忍到團火就勸喻，忍唔到就屌柒啲細路

嗰日搭西鐵
當時架車迫迫地坐滿人
個半唐番0靚仔又中又英
指住坐係度d 人話stupid
因為佢無位坐
過左幾個站
我隔離起身
個仆街仔即刻坐
仲要又擰又剩係咁整到我
個死臭西老母仲要唔撚理
我bf 出聲先至話
唔好郁啦整到人la
屌佢老母臭西
條8婆仲要請左工人湊撚住個bb
好心唔識教就米撚生2件

on9 個個細路都百厭都鍾意走黎走去架啦 係而家d人鍾意屌鬼見到有細路嘈就話蝗童姐

屌細路無用, 班佬同婆起身屌你
應該一開始就暗串或大聲明屌班幼蟲嘅仆街無家教父母

未睇先正皮

所以我見呢啲細路成日都暗地裡撞啲細路
扮唔覺意

又係細路仔係咁嫁喇嘅垃圾論調 喂你嘈你跑都要睇環境嫁大佬

家陣係屌緊班垃圾父母任由班𡃁仔當四周圍都係公園遊樂場騷擾影響到人

以前啲細路一樣踩地鐵位同係地鐵玩體操

未必完全係家教問題
有硏究話人造色素同打機睇電視多
會引致小朋友過度活躍症

唔多唔少都學埋啲所謂Youtuber講粗口

以前老豆老母會教價值觀呀 唔好影響人之類
E架個個剩係催促成績 課外技能

見過一班小一二學生喺地鐵度指撚住個同學話佢臭閪之後成班喺度笑
最重要係個老母都係度
冇撚出過聲

而家唔係講緊細路可否百厭唔睇環境
而係而家細路跟本無"百厭咗好撚多"
同以前無分別
只係而家d人包客能力無以前d人咁高

某部分𡃁仔已經係曳撚到唔係可愛同童真嗰個層次
而係騷擾到人

唔好講禮貌
直頭覺得係智力問題

前排去自修室溫書一放學成班蝗係到嘈撚住哂

大依家d細路好多都唔得意

只係因為你唔記得你自己係咁姐

而家10個有8個死𡃁仔都係支那幼蟲/半人半蟲啦
百厭仔一定配支那老母 而且啲支那老母會放任個仔由得佢百厭

我細個好記得自己就算百厭到點都好
喺公眾地方一定唔會發癲
好似而家啲𡃁仔咁去飲茶又敲杯又嘈
地鐵跑嚟跑去撞人
因為會俾老豆打到仆街

老豆老母唔管教 班𡃁仔咪盡情放縱，覺得冇問題 咁都唔叫百厭咗好撚多？

惟獨最尾果句認同 大陸屄已經令到港人冇乜包容空間

我覺得係依一代嘅細路好多都俾咗阿嫲阿婆湊
淨係得個縱字，又唔打又唔教
所以先咁百厭

前日行行下比個細路仔用火箭射到我

因為依家d 父母都相信鬧個細路仔會令到佢地冇自信等等 冇自信同膽量就好難有咩好前途
所以就算幾百厭都好 唔糸話打 連鬧都唔會

病態社會 病態家長 病態細路

過多二十年肯定會同而加啲廢老一樣款

其實我覺細路係應該打下鬧下罰下
等啲小朋友知道個嚴重性 咩係應做咩係唔應做
咁當然唔係話打到仆街鬧到仆街
好似以前啲老豆咁啦

99%蝗後代。
今日搭巴士先遇一件，v嘩鬼叫，坐唔定，嗌到上下兩層都聽到，
一腳踢飛佢。

個廢老大大聲打機
個細嘅又學佢大大聲打機

一半係垃圾老豆老母唔識教 由得隻馬嬲通街走
一半係大陸幼蝗教左等如冇教

屌我都覺
好撚無家教

邊關事, 以前邊會咁
飲茶唔坐定實俾老母鬧到仆街
黎到第一時間就要逐個逐個叫人
食野果陣永遠都係要等長輩夾先

每朝都有個死𡃁仔係走廊大聲嗌叫我起身
屌佢老尾

又黎老屎忽mode, 而家同5/60後有咩分別？

覺 之前去泳池游水有個靚妹係泳池有水既地方係咁跑 彈到d水周圍都係 個老豆又唔撚睇住佢
以前做錯小小野都俾人屌到飛起 宜家d老豆老母都唔撚識教仔

有啲仆街仔會特登喺老豆老母面前扮乖

俾人標籤開果班80 後開始做人老豆老母 後代質素可想而知

做過補習就會更加睇到而家啲細路好撚百厭

認真
好耐無見過d話頭醒尾 舉一反三既細路
無家教既就大把

有日等小巴 前面2個細路不停打黎打去 不停撞到附近既人 個家長唔叫佢地停手之餘撞到人都唔教個細既講聲對唔住 勁冇家教

都係由5/60後教出後，分別唔會太大，一樣都係覺得自己果一代好過後生一代

我細個撞親人老母會即刻同人道歉，而家啲家長肯制止個細路已經算好好

鬼咩 個個男人都走翻大陸搵老婆
生完嗰件咪十足支拿人咁
宜家啲細路十件有九件個老母都係講支拿話既

細路仔百厭一嚟係家長問題
二嚟係學校問題
啲大陸人落晒嚟生仔
啲垃圾老師越黎越多
最後係因為啲細路無社交
唔識同人相處
以為個世界係自己

依家啲細路真係好撚難頂

今日同老母去茶記食飯 要同一對父女搭枱
嗰個女睇video 嘈撚到仆街個老豆又嗰撚理佢
我真接開口屌佢 佢先較返細聲
咁佢地個飯黎到 個女又唔撚食 係到發脾氣
啲細佬真係痴線 唔識教同埋冇錢真係唔好學人生仔

主要係因為而家一代老豆老母懶左好多

以前d老豆老母環境唔好 冇工人冇機器
家務湊仔所有野親力親為
有充沛體力 mark 到個仔實一實
務求唔好失禮人

而家一代父母養專處優
冇咁好體力耐性同d 細路周旋
又比個藉口自己覺得細路八厭係正常
實情其實係冇家教

有學識教養嘅人已經唔會選擇生仔

宜家啲細路觀念錯撚哂
幾年前聽過有兩個中一男仔上堂打飛機
啲小學雞食電子煙好似係生果味 仲以為好健康咁

同埋對啲大人好無禮貌
仲有好多都好無家教

香港呢個年代，大部分都係冇乜學識冇乜修養嘅人先至會生仔
或者係蝗蟲

嚴重懷疑有無人教佢地點做人

上樑不正下樑歪

大陸仔嗎

以家d細路都唔知咩叫針唔到肉唔知痛
未俾人打過點識大
百厭就唔多覺啦，on99咁就好多
一行出黎個樣都唔似世界仔

大部份八十後根本唔應該生仔
識閪教咩

唔一定係支那人
連香港靚仔都係咁撚嘈

做私補就知
點家長寵撚到個仔仆街特別係大陸狗

Agree 依家呢一代啲家長個個親到啲細路燶 似住自己讀得書多以為自己好識教 覺得自己永遠啱哂唔識反省 鍾意投訴 啲細路咪學哂
可想而知啲細路會有幾好家教

利申：做緊幼教

Agree 依家呢一代啲家長個個錫到啲細路燶 似住自己讀得書多以為自己好識教 覺得自己永遠啱哂唔識反省 鍾意投訴 啲細路咪學哂
可想而知啲細路會有幾好家教

利申：做緊幼教

你睇新年成班友比人整爛野就知啦,我細路果時去拜年去個廁所都要問人先敢去

屌

資訊流通 都唔知好定壞
寧願番番去用電話溝通年代
無smartphone 無遊戲機
出親街都比d細路衝撞
一係鳩叫
一係就電話開曬聲 （不過呢樣廢老先最多 ）

一腳伸埋去收佢皮啦

之前去爭鮮諗住買幾舊壽司食下
有個小學女仔 小五度掛應該
企係度傾住電話問佢細佬食乜 仲要擺個籃上去個壽司位
講唔該又唔理 段時間仲要唔係少人
到我埋單走佢都慢慢揀緊

搭地鐵上車個陣
有個香港人同佢個仔講
d香港人唔撞得架，會好惡罵人
唔係香港人唔撞得，而係唔應該撞人
分清楚次序啦，咁教仔

仲有好多加工食品都話對小朋友唔好 有影響
同屋企人講 就淨係話我睇埋哂d唔知咩
又話以前都係咁食 都係咁湊大

一家五口連工人去體育館打羽毛球，有兩個係場邊踢西瓜波
唔收力，成日踢入隔離場
其實啲老豆老母都知唔踢得
見冇人出聲就由得佢地
有學識、有文化、有個小錢，但係冇教養

忍左兩次先出聲，仲要笑笑口咁講
我係垃圾

根本宜家香港咁撚樣有質素有思想嘅都唔會生，咪剩低d低等人公屋撚起勢繁殖，就算識教d基因都唔會好得去邊

而家細路真心廢連排隊基本禮貌都唔撚識好似無受過教育咁，有返學無可能唔教

無數次喺鋪頭排緊隊遇到d細路係咁攝前想打尖，有個話佢仲駁嘴真心想兜巴聲死佢

宜家啲家長自己都唔撚識教仔，去餐廳食飯，成日都見到家長同佢地個仔，一人一部手機開大大聲咁玩，嘈撚住晒。搭車又由得啲小朋友走來走去。搭地鐵先得人驚，拉住個小朋友嚮北角跑步轉車。好多位根本只要家長識得做榜樣，小朋友就會乖好多。

要求支那家教 哈

見到而家勁多中小學生滿口普通話
換血成功 屌

講起𡃁仔，早幾日中秋同fd去觀塘海濱，搵到個草地位坐低無耐，有個踩單車嘅細蚊仔係我地後面踩過，之後仆低左，我問佢有無事，屋企人係唔係到，佢用極串嘅語氣答我：關你撚事， shut up bitch，之後揸住自己架林寶走左。就咁睇佢應該讀小四五左右。佢真係覺得自己揸個架係林寶 我行都快過佢 但我比佢答我句話嚇呆左，屌番佢老母都無屌手，佢就走左

估唔到d細蚊仔變到咁，利申：真人真事勿相認

咁癲。

即係出到外國就可以周圍撞人做港蝗柒出國際

"小朋友係咁架啦"

唔敢同小朋友講野
驚俾佢地串 我又唔識回

幫人補習 個細路仔有工人湊 乜都工人幫佢
啲態度差撚到 都唔知邊個教佢
=我 =補習學生
：拿乖啦，你快啲溫好默書，今次拎100分請你食朱古力
：你覺得我媽咪唔識請我食？

：你再咁曳我就話比你媽咪聽嫁啦
：挑你咪講囉，佢地都唔鬧我嫁啦

發生咩事 細個我係驚呀爸呀媽 驚老師 係咪世界變啦

唔教就唔教啦，講咩基因
屋企對面間乜撚野貴族學校咪又係垃撚圾
地盤佬都驚被細路撞到要賠錢
識幾個人個老豆老母做教畜、到最後迫到個仔做m記

識教嘅唔會隨便生
唔識教嘅當生仔係個人目標咁

最撚黑人憎係餐廳食緊野，有細路將部手機開到大大聲睇野

唔係十足十支那幼蟲, 根本就係支那幼蟲
黑人憎到仆街, 一D禮貌都無, 行條路都郁身郁勢

以前學校同家長互相幫手教好佢

依家? 老師自己都係垃圾, 無家教, 唔好講HKU定IEDU
根本好多都唔識尊重人

家長更加咩都推比學校, 教得唔好就屌9你
當自己無責任

成日出街都聽到啲細路大叫大喊
啲父母又由得佢地喊
有時去餐廳食飯 啲細路又喺到踢櫈
之後成餐飯就聽住佢地踢木山

成日出街都聽到啲細路大叫大喊
啲父母又由得佢地喊
有時去餐廳食飯 啲細路又喺到踢櫈
之後成餐飯就聽住佢地踢櫈啲Dom dom聲

以前阿媽教唔好踩污糟d櫈
依家d人抱個仔去踩櫈

啲奶粉食到班細路過度活躍

廢老c9細蚊仔大部份都係咁
十次有九次排隊
硬係有條撚樣係你旁邊
好似要爬頭咁
勁撚礙眼

有次去百貨公司行街
有兩個明顯蝗樣既細路走黎走去，又撞到人又撞到啲衫架
嘻嘻哈哈咁玩捉伊因
咁個staff忍唔住咪走埋去講「細路呢度唔係遊樂場，你走黎走去撞跌我啲貨要賠錢 」
跟住個細路扮喊 （無眼淚明顯扮）
之後佢媽聽到個蝗仔扮喊遠處走黎，佢攬住佢媽仲扮喊，
個蝗媽講左句「叫左你唔準周圍走 」
跟住一句無鬧就走左去
我忍唔住係佢地後面講左句「玩左咁耐無人理以為係孤兒 」
個staff同我講成日啲細路都係咁，阿媽淨係行街shopping，就唔Q理啲仔，有事講兩句扮下野，佢媽唔鬧就我幫佢鬧

我發誓我唔會做一對咁既父母

一早就有呢d問題嫁啦
以前細個個陣 走黎走去 亂咁跑 即刻比老豆老母罵/打啦

你睇下陳小春罵自己個仔個陣 幾多人屌佢 就知咩事 如果將呢件事放係80/90年代就覺得好小事

之前搭巴士我後面有兩個四五歲嘅𡃁仔
一個鐘車程兩個就嘈足一個鐘 又瘋狂踢我張凳
得閑就企上張凳上面跳 有兩個阿嬸湊住佢地應該係佢地阿媽 淨係顧住傾計完全冇話過兩個細路 巴士啲人比佢地兩個嘈到訓都訓唔到 見到啲人係咁係到度啤佢地兩個 又有人話老豆老母唔識教咪帶出街 佢地老母聽到 之後就話關你撚事 完全冇諗過教下啲細路 如果細個係咁一定比我阿媽鬧死 我阿媽有時見到啲細路咁拽 都會同我講我細個係咁嘅話佢一定一巴車埋嚟 所以家長管教真係好緊要 你一直唔話佢佢就覺得無事就會變本加厲

直頭係曳啦，又跑又嘈
諗起自己細個曳真係會比老母兜把煎
老母一路教唔可以喺街影響到人

根本好多香港細路都係咁，啲父母都係香港人嚟，唔好成鳩日賴啦

教狗都要鬧下罰下喇
好話唔好聽，我教出黎隻狗仲聽話過你個仔
而家班父母教仔仲衰過教狗

因為識教嘅都唔生
唔識教就係咁生

屌,岩岩坐車個大陸細路嘈撚足全程
個老豆老母哄足全程,以前應該一巴星落去就收聲

遲早有癲佬打鳩D細路

做pt見到D細路撼親個頭係度喊好撚心涼

見學校收生一代不如一代

飲鉛水長大係咁㗎喇，個個冇晒自控能力變晒懵仔

前幾日中秋去餐廳食飯
隔左3張枱都仲聽到個細路係度人叫
仲要唔係叫一聲就收 係叫下 停下
本身間食肆都嘈 細路把聲仲要勁尖勁突出

坐佢隔離既呀媽只係叫佢唔好再叫
反而坐佢斜對面既呀哥想起手打佢(雖然冇打)

後來個細路一家食完飯去埋單
佢都仲係要跑番入黎叫
好似痴左線咁 …

nice fuck

因為識教嘅會明白唔生佢出黎係最好嘅

一係生多幾件呃綜緩個班
細佬通街走，亂衝亂撞
一係就種到入心入肺
係成家一齊種個隻
見過細佬亂q 咁撳排隊機拎飛
父母係度係睇住當冇事

都係個句，唔識教仔
學乜撚嘢人生仔

唔識教仔嘅真係好心咪撚生
惹人犯罪打鳩佢小朋友

幾年前已經覺

00後10後都寸過馬撚以前邊會

非香港
番大陸 住酒店
試過晨早比人狂拍門
一開 你老板 一個大陸細路笑住仲拍緊
但成埋家長係後面一齊笑
痴線 唔阻止仲助長
利申 同佢地三唔識七

以前我地係街嘈生哂會比老豆老母打 邊夠膽嘈
而家果d就唔同啦 根本個細路都唔柒驚個老豆老母 直頭當佢地工人咁款

以前啲父母教仔女唔好俾麻煩人地，唔好阻住人，唔好周圍走唔好咁嘈。
而家啲父母由得啲仔女走黎走去大叫，撞到人阻住人就話人地做咩唔就下個細路，「細路仔係咁架啦！」
有啲咁既父母，啲細路點會乖

會唔會啲細路根本就係支那人呀

宜加父母通常都要返工，都冇時間管教佢地

同埋好撚嘈加冇家教

其實係人多左忍耐力低左

覺

正解

比以前多

個班強國過嚟香港讀書個班細路真係好百厭
好多小一小二都自己搭巴士過嚟
阿媽根本就唔理佢哋
我試過佢哋爬巴士站
去OK/M記買野竟然可以去到個counter先來討論
呢班細路真係頂唔順